{
    "question": "Contoh teks eksplanasi tentang badai salju \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Badai salju terjadi saat udara yang hangat dan basah bertemu dgn udara yg dingin. massa udara yg hangat dan basah dpt mencapai 1000 km atau lebih. badai salju sering terjadi di amerika serikat.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  Badai adalah cuaca yang ekstrem, mulai dari hujan es dan \nbadai salju sampai badai pasir dan debu.Badai disebut juga siklon tropis\n oleh meteorolog, berasal dari samudera yang hangat.Badai bergerak di \natas laut mengikuti arah angin dengan kecepatan sekitar 20 km/jam.Badai \nbukan angin ribut biasa.Kekuatan anginnya dapat mencabut pohon besar \ndari akarnya, meruntuhkan jembatan, dan menerbangkan atap bangunan \ndengan mudah.Tiga hal yang paling berbahaya dari badai adalah sambaran \npetir, banjir bandang, dan angin kencang.Terdapat berbagai macam badai, \nseperti badai hujan, badai guntur, dan badai salju.Badai paling merusak \nadalah badai topan (hurricane), yang dikenal sebagai angin siklon \n(cyclone) di Samudera Hindia atau topan (typhoon) di Samudera Pasifik.<br>\u00a0\u00a0\n \u00a0 \u00a0  Penyebab badai adalah tingginya suhu permukaan laut.Perubahan di \ndalam energi atmosfer mengakibatkan petir dan badai.Badai tropis ini \nberpusar dan bergerak dengan cepat mengelilingi suatu pusat, yang \nsumbernya berada di daerah tropis.Pada saat terjadi angin ribut ini, \ntekanan udara sangat rendah disertai angin kencang dengan kecepatan bisa\n mencapai 250 km/jam.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "membuat-kalimat-majemuk-setara-dan-bertingkat-masing-masing-2-ser-184",
            "question": "Membuat kalimat majemuk setara dan bertingkat masing masing 2 serta spok ( fungsi kalimatnya )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Juminten pergi ke pasar sedangkan Norif berangkat ke bengkel. (kalimat majemuk setara)Norif berangkat ke bengkel sedangkan Juminten pergi ke pasar. (kalimat majemuk setara)<br><br><br>kalimat majemuk bertingkat<br>Ketika matahari berada di ufuk timur, ayah mencuci motor.<br>Ayah mencuci motor ketika matahari berada di ufuk timur. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "drama-tolong-buatkan-drama-6-orang-wanita-untuk-ujian-praktek-327",
            "question": "DRAMA \r\ntolong buatkan drama 6 orang wanita untuk ujian praktek",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Khayalan apa Legenda ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-alambanjirgunun-542",
            "question": "Tuliskan contoh Teks eksplanasi tentang bencana alam(banjir,gunung meletus,atau yang lain)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0                                                             \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 magma\n                <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 magma adalah cairan pijar yang terdapat didalam lapisan bumi dengan suhu sangat tinggi, yakni diperkirakan lebih dari 1.000 derajat C.cairan magma yang keluar dari bumi disebut lava .Suhu lava bisa mencapai 700-1.200 derajat C.Menurut Edwards, gunung api yang bersifat eksplosif memiliki kandungan magma yang kaya oksigen dan silikat.Selain itu,gunung api berbentuk kerucut seperti gunung fujiyama di jepang atau gunung St.Helen sebelum letusan hebat pada tahun 1980 yang menyebabkan puncaknya terpotong.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 magma dalam kerak bumi dapat terbentuk akibat benturan antara dua lempeng litosfer.peningkatan suhu dan tekanan mengakibatkan gesekan berlangsung antara dua lempeng litosfer tersebut.Salah satu lempeng yang berinteraksi itu menyusup ke dalam astenosfer.Kemudian penambahan air yang berasal dari sedimen-sedimen samudra akan disusul proses peleburan sebagian litosfer .Sumber Magma yang terjadi akibat peleburan tersebut akan menghasilkan magma yang bersusunan asam.Sementara itu, magma yang bersusunan basa adalah magma yang bersumber dari astenosfer . Magma tersebut diperoleh di daerah-daerah yang mengalami gejala regangan yang dilanjutkan dengan pemisahan litosfer<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-angin-topan-730",
            "question": "Contoh\u00a0teks eksplanasi tentang angin topan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Angin topan adalah pusaran angin\n kencang dengan kecepatan angin 120 km/jam atau lebih yang sering \nterjadi di wilayah tropis di antara garis balik utara dan selatan, \nkecuali di daerah-daerah yang sangat berdekatan dengan khatulistiwa Angin topan disebabkan oleh perbedaan tekanan dalam suatu sistem cuaca <span></span>Angin paling kencang yang terjadi di daerah tropis ini umumnya berpusar\n dengan radius ratusan kilometer di sekitar daerah sistem tekanan rendah\n yang ekstrem dengan kecepatan sekitar 20 Km/jam<span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angin topan adlh pusaran angin kencang dengan kecepatan 120 km/jam yg sering terjadi di wilayah tropis diantara garis balik utara dan slatan,kecuali di daerah yg dekat dgan katulistiwa.Angin topan disebabkan oleh perbedaan tekanan dalam suatu sistem cuaca.Angin paling kencang terjadi di daerah tropis ini umumny berpusar dgan radius ratusan km di daerah sistem tekanan rendah yg ekstrem dengan kec sekitar 20 km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-daftar-yang-berisi-ikhtisar-sejumlah-fakta-informasi-disebut-884",
            "question": "1.\u00a0Daftar yang berisi ikhtisar sejumlah fakta informasi disebut ........................... ???    2. Sebutkan urutan komponen dalam penulisan daftar pustaka???\r\n\r\njawab dengan tepat, jelas, dan singkat?? :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nama pengarang dibalik (misal candra utami menjadi utami,candra), tahun pembuatan <br>, judul buku tempat terbitan, nama percetakan buku.<br>contoh:Badrika, I Wayan. 2006.Sejarah untuk sma kelas x. Jakarta: Erlangga<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-sebut-apakah-ilmu-yang-mempelajari-proses-pembentukkan-kalimat-384",
            "question": "Di sebut apakah ilmu yang mempelajari proses pembentukkan kalimat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Sintaksis </em></strong><br>adalah bagian dari ilmu bahasa yang mempelajari proses pembentukan kalimat\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sintaksis <br>\u00a0bagian dari ilmu bahasa yang mempelajari proses pembentukan kalimat <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-eksposisi-tema-kerja-kelompok-meningkatkan-pemahaman-373",
            "question": "Membuat teks eksposisi tema kerja kelompok meningkatkan pemahaman dalam belajar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Eksposisi: Di awal kehadirannya di Indonesia, hanya segelintir orang yang bisa memanfaatkan teknologi seluler. Maklum, harga ponsel saat itu mungkin hanya dapat dipenuhi oleh mereka yang berpunya. Namun, konvergensi serta skala keekonomian yang lebih terjangkau membuat perangkat tersebut dibanderol dengan harga lebih murah. Dengan kocek di bawah Rp 1 juta sekali pun, seseorang sudah bisa memboyong perangkat ponsel dengan fitur beragam. Dengan harga tersebut pengguna sudah dapat menjalankan beberapa fungsi seperti radio, MP3/MP4 plaer, serta mengakses jejaring sosial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "massa-sebuah-benda-10-kgapabila-benda-berapa-pada-ketinggian-5-m-418",
            "question": "massa sebuah benda 10 kg.apabila benda berapa pada ketinggian 5 meter dari atas tanah dan percepatan gravitasi bumi adalah 10 M/S2 HITUNGLAH ENERGI POTENSIAL BENDA\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ep = m.g.h = 10 kg. 10 .5 = 500 \u00a0:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik : m = 10 kg<br>h = 5 m<br>g = 10 m/s<br>Dit Ep ?<br>Jawab :<br>Ep = m.g.h<br>= 10.5.10 = 500J<br><br><br>Ganbatte ._.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-749",
            "question": "Contoh teks eksplanasi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pernyataan umum:<br>Tsunami adalah serangkaian gelombang yang \nterbentuk karena gempa atau letusan gunung berapi di bawah laut atau di \ndaratan dekat pantai<br><br>Deretan penjelasan:<br>Tsunami tercipta saat\n permukaan dasar laut bergerak naik turun(pergeseran lempeng di dasar \nlaut) di sepanjang patahan selama gempa terjadi. Selain itu, tsunami \njuga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan \npergerakan air laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi. Gelombang \ntsunami yang terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang \nnormal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah dengan ketinggian 30 \nsampai dengan 50 meter dan kecepatan sekitar 800km/jam. Ketika gelombang\n tsunami memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan \nketinggiannya akan bertambah.<br><br>Interpretasi:<br>kamu tidak perlu \nkhawatir karena tidak semua gempa dan gunung meletus mengakibatkan \ntsunami dan tidak semua tsunami menimbulkan gelombang besar. Tsunami \nselalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang paling \nbesar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman \nmanusia dan menyeret apapun yang dilaluinya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-contoh-keraangka-teks-eksplanasi-yang-membahas-tentang-748",
            "question": "Bagaimana contoh keraangka teks eksplanasi yang membahas tentang tsunami ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Belakangan ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupun tsunami telah menjadi konsumsi banyak orang di sepanjang abad 20 dan 21 ini. tsunami telah mengakibatkan kematian dan kerugian material yang sangat besar hingga di katakan tak pernah ada peristiwa2 lain dlm sejarah yg berpengaruh pd manusia. hingga sampai batas sebagaimana halnya tsunami..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau saya, yg awal itu menceritakan tentang asal usul kata tsunami atau pengertian tsunami.<br>yg paragraf 2 itu tentang bagaimana terbentuknya tsunami, penyebab tsunami dan akibatnya,,<br>lalu yang paragraf 3 ditulis tentang tanggapan atau cara untuk mengatasai apalah,, begitu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}